<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Équité de temps de parole</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>Recent content in Posts on Équité de temps de parole</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comprendre l&#39;équité de temps de parole pendant la campagne présidentielle 2017</title>
      <link>les-dates-clefs-equite-temps-parole</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>les-dates-clefs-equite-temps-parole</guid>
      <description>&lt;p&gt;
Le décompte des temps d&#39;antenne et des temps de parole des candidats à la campagne présidentielle 2017 dépend des &#34;périodes&#34; de la campagne. Ainsi &lt;strong&gt;l&#39;égalité de temps de parole&lt;/strong&gt; se fait seulement à partir du &lt;strong&gt;10 avril 2017&lt;/strong&gt; (soit seulement 13 jours avant le premier tour des élections présidentielles), tandis qu&#39;auparavant c&#39;est la règle de &lt;strong&gt;l&#39;équité&lt;/strong&gt; de temps de parole qui prévaut. Une notion qui peut sembler proche mais dont les contours beaucoup plus flous font une énorme différence sur le terrain.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Pour mesurer concrètement cette subtile différence entre équité et égalité, je vous invite à regarder les graphiques de la &lt;a href=&#34;/&#34;&gt;page d&#39;accueil&lt;/a&gt; qui donnent un aperçu des chiffres actuels de &#34;l&#39;équité&#34; des temps d&#39;antenne accordés aux différents candidats en ce moment.  

Ci-dessous &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.csa.fr/Television/Le-suivi-des-programmes/Le-pluralisme-politique-et-les-campagnes-electorales/L-election-presidentielle-2017&#34;&gt;une image issue du site du csa&lt;/a&gt; qui fait une synthèse des différents décomptes en fonction de ces périodes :
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img alt=&#34;pluralisme en période électorale&#34; src=&#34;/images/pluralisme-en-periode-electorale.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réforme 2016 du temps de parole de la campagne présidentielle </title>
      <link>reforme-du-temps-de-parole</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>reforme-du-temps-de-parole</guid>
      <description>&lt;p&gt;
Le 5 avril 2016, les députés ont adopté une loi modifiant les règles de temps de parole à la campagne présidentielle. Pour vous épargner les détails : en 2012 le temps de parole était obligatoire à partir de la publication de la liste officielle des candidats ( ceux ayant obtenus les 500 parrainages ) soit vers le 18 mars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Cette année, du 19 mars jusqu&#39;au 10 avril, ce sera  &lt;strong&gt;l&#39;équité du temps de parole&lt;/strong&gt; (et non &lt;strong&gt;l&#39;égalité&lt;/strong&gt; ) qui prévaudra, ce qui laissera environ 13 jours d&#39;&lt;strong&gt;égalité&lt;/strong&gt; de temps de parole dans les médias.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;On peut noter dans l&amp;rsquo;image ci-dessous l&amp;rsquo;indication &amp;ldquo;&lt;em&gt;conditions de programmation comparable&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Un détail qui a son importance , car si l&amp;rsquo;on en croit &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://elections.lefigaro.fr/presidentielle-2012/2012/03/30/01039-20120330ARTFIG00592-presidentielle-le-casse-tete-du-temps-de-parole.php&#34;&gt;le figaro dans cet article&lt;/a&gt;; en 2012 des chaînes et radios ont trouvé une astuce toute simple pour résoudre l&amp;rsquo;équation du temps de parole : inviter les &amp;ldquo;gros&amp;rdquo; candidats aux heures clefs comme à leur habitude et diffuser en boucle des rediffusion des petits candidats &amp;hellip; de nuit à 4 heures du matin pour réequiliber l&amp;rsquo;égalité de temps d&amp;rsquo;antenne.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Image extraite du &lt;a href=&#34;http://www.csa.fr/Etudes-et-publications/Les-brochures/Guide-Campagnes-electorales-tout-savoir-sur-les-regles-CSA-et-CNIL&#34;&gt;Guide sur les campagnes électorales&lt;/a&gt; du CSA et de la CNIL&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;/images/egalite-temps-de-parole-periode-elections-presidentielles.png&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enrichissement des données du site</title>
      <link>enrichissement-des-donnes</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>enrichissement-des-donnes</guid>
      <description>&lt;p&gt;
Le site existera depuis une petite semaine d&#39;ici demain, nous avons déjà néanmoins réussi à effectuer un gros travail de traitement sur les données et pouvons mettre à disposition &lt;a href=&#34;/api-json&#34;&gt;tout plein de JSON&lt;/a&gt; dont l&#39;exploitation permettra de générer des synthèses parlantes sur l&#39;équité de temps de parole d&#39;antenne à la présidentielle 2017.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes développeuse / développeur, nous serions ravis de vous voir utiliser nos données pour leur donner vie en utilisant les librairies de votre choix. Et si vous le faites, contactez-nous pour nous montrer vos oeuvres ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous allons aussi travailler à mettre à dispostion une version CSV de ces synthèses en JSON au cours de la semaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos nouveaux graphiques sur la période en cours sont visibles sur la page d&#39;accueil : &lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;/&#34;&gt;
&lt;img height=&#34;300px&#34; src=&#34;/static/images/graphique-accueil.png&#34; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le suivi des Décodeurs sur la campagne présidentielle</title>
      <link>les-decodeurs</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>les-decodeurs</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les décodeurs du monde.fr ont écrit et mettent à jour régulièrement un excellent article qui propose de nombreux graphiques sur les présidentielles en cours, &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/visuel/2017/03/07/sondages-parrainages-meetings-temps-de-parole-quatre-indicateurs-pour-suivre-la-campagne-presidentielle_5090550_4355770.html&#34;&gt;à consulter ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/visuel/2017/03/07/sondages-parrainages-meetings-temps-de-parole-quatre-indicateurs-pour-suivre-la-campagne-presidentielle_5090550_4355770.html&#34;&gt;
&lt;img width=&#34;700px&#34; src=&#34;/images/calendrier-elections-presidentielles-decodeurs.png&#34; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les données qu&amp;rsquo;ils utilisent pour leur graphiques sont librement consultables au bas de l&amp;rsquo;article, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un document google Drive accessible à tous :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1F3g5F-bQkMARlhazjWplqvxD5SS5-72K_1VuYxkwCAg/edit&#34;&gt;à consulter ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sortie du site</title>
      <link>sortie-du-site</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>sortie-du-site</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd&#39;hui 7 mars, après une soirée de quelques heures de codage, nous livrons la première release de notre projet. Il s&#39;agit donc d&#39;une version alpha mais qui propose déjà un premier &lt;a href=&#34;/json-api&#34;&gt;JSON&lt;/a&gt; exploitable par toutes et tous pour créer votre propre synthèses des temps d&#39;antenne des candidats à la présidentielle 2017. 

&lt;p&gt;Il y aura rapidement dans les jours à venir de nouveaux JSON permettant d&#39;avoir par exemple le temps de parole des candidats par chaînes de télévision. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N&#39;hésitez pas à nous faire part de vos remarque via le &lt;a href=&#34;/contact&#34;&gt;formulaire de contact&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>